【密劫麥麥送】麥記外賣員旺角送餐遭騙財 反抗被打至「豬頭」

麥麥送外賣員屢遇騙，反抗慘被打到變豬頭！西九龍區有多名麥當勞外賣員送餐上門時被騙財，甚至有外賣員被拳打，慘被打至臉傷送院。警方初步接獲兩宗案件，旺角警區刑事調查隊已展開調查，暫無人被捕。全線承包麥麥送外賣服務的順豐公司今（4日）立即發出最新內部指引，外賣員處理麥當勞500元訂單時，可要求客戶在地下大堂取貨，而毋須配送上門。

其中兩案同樣發生於大角咀塘尾道51號麥當勞分店。5月2日晚上7時許，餐廳接獲客人訂單，註明付500元找贖，42歲男職員負責送餐至新填地街一單位。職員抵達後嘗試聯絡訂單客人，惟對方否認有叫餐。此時，一名可疑男子現身，自稱是落單者，疑聲稱身上沒現金，要求外賣員先交出400多元的找贖費，稍後會付上500元，外賣員不虞有詐，依言照辦，詎料對方挾款消失。外賣員及後懷疑受騙，返回店舖後報警。案件列作以欺騙手段取得財產，交由旺角警區刑事調查隊第八隊跟進，暫無人被捕。疑人為一名年約30歲中國籍男子，身高約1.6米，案發時身穿白色T恤。

另一宗案件於昨日（3日）下午發生，塘尾道51號麥當勞分店再接獲一宗外賣訂單，註明要1000元找續，餐廳聯絡服務中心了解後，得悉客人取消訂單。至30分鐘後，客人重新下訂單，並要求以500元找續。姓黃25歲男職員接單後，前往上海街一大廈單位送餐，按單位門鈴卻無人應門，遂致電客人，客人在電話中要求職員稍等，其後一名男子步出升降機，聲稱叫了外賣，疑企圖以同類手法騙走找續費用。職員拒絕，並要求收取款項，對方突發難，揮拳向職員施襲後逃去。
男職員負傷返回分店求助，並在下午3時許報警。警方接手調查，將案件列作襲擊導致他人身體受傷處理，正追緝一名涉案男子。遇襲受傷的職員疑臉部傷痕纍纍，由救護車送往廣華醫院治理。

呢個社會真係, 連腳踏實地做野既麥麥送外賣員都唔放過

依加先知順豐連麥麥送都做埋

痴撚線.... 下次打劫麥麥送電單車

冇陰公
麥麥送都搶
已經係最低工資既工種

見過順豐凍車送菜

正仆街黎

4舊水都搶

個外賣仔分分鐘做成日喇

我好想知個賊點說服人先找錢 後俾錢！

揾南亞車手送老麥咪冇事囉
邊個夠膽打佢，一陣拎刀出黎片你

癡撚線
哩啲仆街應該要凌遲處死

要求外賣員先交出400多元的找贖費，稍後會付上500元，外賣員不虞有詐，依言照辦

幾廢嘅人先會呃呢幾百蚊

麥麥送 kfc pizzahut呢啲好多外判
咁嘅人工請閪到人做咩

暫無人被捕

要私人um荷包填數
白做一日

遲下所有麥麥送唔收cash 宜家應該得佢同茶餐廳至收。

拉鳩條搶人錢既仆街啦
真係睇見都火滾

疑人為一名年約30歲中國籍男子，身高約1.6米

又一隻支那狗

新填地街、上海街都送

差佬講中國藉係包埋香港人架on9,第一次睇新聞呀?

唔一定
大把sales中五揾幾萬

根本一早就要
上網用轉數快/信用卡過數
俾現金唔該落門市

雞竇, 黑社會集中營。

有冇咁撚賤呀
連低薪工種都唔放過

佢哋應該唔會打劫麥麥送

間野出糧唔準時架
出糧仲要比左大陸公司計

落大堂拎，我做乜撚野要叫外賣

係佢地判左出去唔洗幫員工買保險.有事唔洗負責

同前幾日睇覇王戲一樣

怪人

咪傻啦
香港邊有人用刑事貪個400咁on9呀

冇俾錢仲肯俾個餐佢已經奇
仲連D找錢都俾埋佢

身高約1.6米連登仔單手都ko佢啦

做兩日人工

慘囉 依家連送外賣都咁唔安全 仲要特登整條新規則以防

暫無人被捕。
好撚垃圾

根本麥麥送就唔應該容許比cash。
應該要個客預繳晒全費先至整。

我都識得個外賣仔又係送外賣果陣比人打 好似答唔到早餐加底加幾錢 加條腸加幾錢 果次仲差啲死

你唔係外賣仔！！！

到時變外賣仔打劫人

最仆街係有D客比80蚊散紙好撚仆街

兩日

做外賣app袋勁多現金出街
sf 車仲要幫客俾錢先真係反智
唐樓唔上門好合理，唔見計埋梯級錢逐級計屌你老母，叫外賣大撚晒？

俾左錢唔洗俾人打呀
d錢又唔係佢
呢d先醒目呀

另一個唔肯俾錢比人打到仆街呀

好撚on9，一般人實等你俾錢先找，實等埋你喎，個餐自己俾咗錢，交易不成咪最多自己食返

第一個外賣仔好有可疑

最底層工種遇上西客，為份工加上劉華果句，唔得都要得

其實係外賣仔自己食左

順豐做麥麥送既電單車人工唔低

通常一次拎3單 再用一個鐘派哂佢 好彩三單近既話 45分鐘搞掂
一個鐘已經講緊100蚊以上
一更通宵8個鐘 底薪都720 正正常常送20-25單 一晚差不多有一千蚊

如果純粹防止罪案發生而咁樣廢左現金 咁同大陸有咩分別

劫案減少 但科技罪案上升

個記者係咪撈亂咗麥麥送同啲外賣app?

中港融合，回歸後已經同中國一樣

上次嗌kfc係lalamove司機送過嚟

要用現金就自己落街買啦。
我係講緊外賣唔容許現金。

人種越來越垃圾

有幾個朋友做緊，落大雨都要做
上年到宜家已經有兩個落雨炒過，一個斷腳一個斷手，搵埋都唔夠睇醫生

cut撚左佢齋信用卡叫啦屌

咁保險應該係送嗰間公司負責
個員工都唔係麥當勞嘅人

佢戇鳩囉 落雨都唔射波

我有fd唔係做順豐
可以用私家車or貨van送
仲有kfc pizza hut都有得接
不過一個鐘得80-90左右

佢地都係話射波會扣分，擔心會俾順豐降grade之後報更俾唔足
再講呢啲工當正職做邊有前途架冇升職加薪冇保險冇福利

佢太戇鳩 我次次報完更 送幾單 跟住返屋企訓教
佢咪又係要比更我 佢信順豐會降grade 佢真係好撚戇鳩

大陸人做就無人被捕

根本外賣最好係上網比哂錢先

一黎係慳返d時間，
二黎係保障無收多/找少錢
如果個個要500找， 外賣仔撚有咁多錢找咩

其他送貨嘅一早改哂網上比錢

得麥麥送/kfc/pizza hut依d大公司
仲用cash

正

又有得開餐

痴撚線麥麥送都搶有無人性架
做賊都唔好做到咁撚賤啦
大家都咁燶閪仲要喺乞衣兜攞飯食

一百幾十都要呃要搶 都唔知講咩好

可能一日先得150
唔只賠兩日

中國化

人地有你地址 報警唔係實拉到咩？

中國賊個別事件，話知你大堂街外有cam影到可疑人士

4百幾都要搶 痴撚線

痴鳩線

原來，外判外賣員要先掏腰包，自行付費給麥當勞買餐，將餐交到客人手上，才能收回款項。

咁嘅工都有人做？

最低消費要80都係仆街

一早諗住搶錢 你覺得個地址係真？

應該唔少呢類閪工……聽過有巴打講去7仔做神秘僱客都係要自己墊住先，影咗相作證先俾返錢你

落雨比我就即刻返屋企啦
Feel到想落雨已經準備開車返屋企

加上炒車斷腳斷手 即刻有報警 上白車啦 放2星期假 claim返車手獎 2星期最少一萬蚊拎返 會唔夠睇醫生？

不過你朋友都係戇鳩仔架啦 驚比人降grade 落雨都照做 仲要做到炒車
應該連車手獎都唔知有得申請果種無腦戇鳩仔

大陸係咁呀啦

我試過，我個快遞中途唔見左。之後，我打電話過去速遞公司投訴，佢地話：我哋連人帶車同快件都唔左見啊....

連登仔仲話人踩港，根本香港有冇支那人都係大把垃圾

哦 睇漏左地下大堂取貨

FoodPanda好似都幾多南亞做
有次老媽子喺屋企樓下見到有隻南偷食個客盒雞翼

其實.....

GTA

咪傻啦，佢地全職幾萬一個月，又唔洗任學學歷，鐘意幾時返同唔返都得屌打大部份大學生

其實依家好多行都搵佢地做
上幾個月某間面包公司爆左獲金 間公司寧願比多舊錢搵佢地代送 都唔同員正傾

咁都唔放過

我做過，雖然近半年都冇開工
但比現金真係好on9

地址可以求其填，或者唔完整

其實係信任

FoodPanda愈黎愈多香港人去做喇

整得個apps就預咗叫人碌卡畀錢 一係用支那寶
收現金又要預你找幾錢搵多個袋入 根本晒時間又危險

個餐下世都送唔到畀個客

想知條友有無拎埋餐走。 成五百蚊餐 條友會幾肥